%@metapost:rotation304exo004.mp
%@Dif:2
\`A l'aide du quadrillage ci-dessous, construis :
\begin{itemize}
\item l'image de $A$ par la rotation de centre $B$, d'angle 45\degres, dans le sens négatif.
\item l'image de $C$ par la rotation de centre $D$, d'angle 110\degres, dans le sens positif.
\item l'image de $F$ par la rotation de centre $E$, d'angle 80\degres, dans le sens négatif.
\item l'image de $G$ par la rotation de centre $H$, d'angle 120\degres, dans le sens positif.
\end{itemize}
\[\includegraphics{rotation304exo004-1}\]
%@Commentaire: Travail sur quadrillage. \`A rapprocher de l'exercice \verb+exo5.tex+.